王振民：批評共產黨的港人是花崗岩頭腦

【Now新聞台】律政司司長袁國強表示，香港有憲制責任就基本法廿三條立法，認為社會不應該將其妖魔化，但何時展開立法工作要兼顧社會的政治環境。

律政司司長袁國強、中聯辦法律部部長王振民、基本法委員會委員饒戈平等人，一同出席一個基本法研討會。

律政司司長袁國強認同，基本法委員會主任李飛日前說香港有憲制責任就基本法廿三條立法。至於何時進行立法，袁國強說有關工作具有爭議性，要兼顧本港的政治環境，亦要宏觀地考慮，政府有否其他更迫切的事情，例如民生工作需要處理。

在研討會上，王振民就批評香港仍有人糾纏於歷史上不幸事件，攻擊中國共產黨，呼籲港人是時候改變偏見，又指批評者是花崗岩頭腦，永遠生活在歷史中，糾纏在歷史上不幸事件不放。

王振民又指香港回歸後，各種制度都要納入國家憲法，強調基本法並非在國家憲法外另起爐灶，而是在國家憲法下確立。

咁唔該以後支共唔好再糾纏喺1945年嘅歷史事件上面，係時候改變對日本嘅偏見

仲要放下埋尖閣諸島同南海島礁主權爭議，成日摷返百鳩幾年前D地圖出黎拗，仲唔係花崗岩頭腦？

呢啲說話唔係5毛成日講咩

還返個國家畀國民黨再傾啦

之前又話d學生唔熟讀中國歷史所以反共

個龍門擺邊架

有人鬼拍後尾枕

日方勸籲中国人勿再糾結於不幸歷史
意圖攻擊大日本皇民
中国自古以來屬於大東亞共榮圈
搞中獨不得人心